[為陳克勤拉票] 許文彪唔要「自主」「自決」：我覺得唔係一個出路

陳錦鴻與謝天華齊齊加入呢個「愛國愛港、團結青年」嘅新組織「香港廣東青年總會」，獲委任為「會董」，陳錦鴻今日接受《蘋果》電話訪問，透露是獲該會主席曾智明邀請，又稱：「但我都有底線同立場，唔係人哋叫你點做就點做，所以我都有問清楚，係咪去支持一啲政治人物？」

今年9月，陳錦鴻為「選情告急」的民建聯陳克勤拉票。陳錦鴻今日受訪時解釋：「選立法會時，兩邊好清楚，一邊係比較偏激啲，例如話要自主、自決，會帶領香港唔知去咗邊度，呢個我好擔心，因為如果咁，我覺得香港好難生存落去。對我嚟講，或我下一代都係，我覺得唔係一個出路，其實我都係第一次投票啫。」

會否希望減少中港矛盾？陳錦鴻話：「唔好話矛盾，應該係要多了解，所有疑問先有答案。例如好多人話大陸人唔識禮貌，但其實內地電視台都不停有賣廣告宣傳，教人出門要守規矩，但中國有13億人，如果我哋多了解佢哋原來有做教育，咁就唔會鬧得咁緊要啦，矛盾當然仲有，但起碼會多體諒。所以就搵咗我哋呢班人出嚟，希望憑自己力量，再組合啲力量去幫助其他人。」

(編按：2016立法會新界東當選名單如下：葛珮帆、公民黨楊岳橋、工黨張超雄、民建聯陳克勤、人民力量陳志全、民主黨林卓廷、青年新政梁頌恆、新民黨容海恩、社民連梁國雄。)

香港啲藝人真係好撚嘔心